Baby steps...

insertion_projekt.v
@@ -2,7 +2,7 @@ Require Import List.
 Require Import Bool.
 Require Import ZArith.
 Require Import BauerSorting.
-
+Local Open Scope Z_scope.
 Print urejen.
 
 (** 
@@ -10,7 +10,7 @@ Print urejen.
 **)
 Fixpoint insert (x: Z) (l: list Z): list Z :=
    match l with
-      | nil => x :: l   (* Robni primer - stakni glavo (x) z praznim seznamom, x je torej trenutno najmanjsi element, ki smo ga obdelali *)
+      | nil => x :: nil   (* Robni primer - stakni glavo (x) z praznim seznamom, x je torej trenutno najmanjsi element, ki smo ga obdelali *)
       | (cons y l') =>  (* Seznam, staknjen iz glave y in repa l' *)
            if (Z_le_gt_dec x y) then 
               (** Element x je manjsi ali enak od trenutne glave y, vstavi x * *)
@@ -32,7 +32,19 @@ Fixpoint insertion_sort (l: list Z): list Z :=
 
 
 (* Primer sortiranja *)
-Eval compute in (insertion_sort (2::6::1::3::9::7::0::nil)%Z).
+Eval compute in (insertion_sort (12::56::-1::-43::42::-42::0::0::9::7::0::nil)%Z).
+
+Lemma ohranjanje_urejenosti_vstavljanja (x: Z) (l: list Z): urejen l -> urejen(insert x l).
+Proof.
+   intro.
+   induction l.
+   - auto.
+   - simpl.
+     case_eq (x <=? a).
+     + intro.
+       admit.
+     + admit.
+Qed.
 
 (* Rezulat insterition sorta je urejen seznam... *)
 Theorem insertion_sort_deluje_1: forall lst: list Z, urejen (insertion_sort lst).
@@ -41,10 +53,10 @@ Proof.
    (*unfold urejen.*)
    induction lst.
    - reflexivity. (* Trivialen primer *)
-   - simpl.
+   - apply ohranjanje_urejenosti_vstavljanja.
+     auto.
+     (* Tu uporabi pomozno lemo *)
      (*unfold insert.*)
-
-admit.
 Qed.
 
 (* ... ki je obenem permutacija vhodnega seznama *)
@@ -52,9 +64,14 @@ Theorem insertion_sort_deluje_2: forall lst: list Z, permutiran lst (insertion_s
 Proof.
    induction lst.
    - unfold insertion_sort.
-     admit.
+     apply permutiran_refl. (* to je v BauerSortu *)
    - destruct lst.
-     + admit.
-     + 
+     + apply permutiran_refl. (* to je v BauerSortu *)
+     + case_eq (a =? z). (* tu uporabi pomozno lemo *)
+       * intro.
+         simpl.
+         admit.
+       * admit.
 Qed.
   
+Lemma ohranjanje_vsebovanosti_seznama
